港府研增4周產假 羅致光冀本年落實

勞工及福利局局長羅致光表示，政府會研究將有薪產假由10星期增至14星期，新增的4星期由政府資助，希望於本年完結前落實決定。

羅致光在一個活動上致詞時指出，香港正面對勞動力減少，尤其生育過的婦女勞動力。政府會研究改善有薪產假及育兒設施，以支援在職婦女照顧家庭。

他又稱，香港生育率屬全球最低，同時持單程證來港人數逐年下降，香港勞動力在2022年預料會達到頂峰，之後會持續下跌。

瘋狂生仔呃自助

其實香港對生育嘅支援真係唔太強
無論喺備孕，懷孕乃至生產上
好多嘢真係要自己靠私家醫療解決
只依靠政府就大撚鑊

住到咁撚細你生埋我果份

政府就係唔想你生
引入多d新移民溝淡你, 大商家又樂於以賤價請新移民

因住比仔女捅兩刀早登極樂